﻿ Cờ_vua nữ Việt_Nam vô_địch châu Á
Đội cờ_vua nữ Việt_Nam gồm 4 kỳ_thủ là Thanh_Anh , Thanh_Tú , Bảo_Trâm và Minh_Huệ đã giành ngôi vô_địch tại Giải vô_địch cờ_vua đồng_đội châu Á năm 2005 , vừa kết_thúc tại Iran .
Tham_dự giải này ở nội_dung nữ có 4 đội gồm Việt_Nam , Ấn Độ , Iran A và Iran B thi_đấu theo thể_thức vòng_tròn hai lượt . Xếp ở vị_trí thứ_hai sau đội Việt_Nam là đội_tuyển cờ_vua Ấn Độ .
Đội cờ_vua nam Việt_Nam , tuy luôn ở vị_trí đứng đầu gần_như trong_suốt thời_gian thi_đấu , nhưng đã để thua đội ấn Độ trong ván đấu thứ 9 , nên chỉ giành vị_trí thứ nhì , sau Ấn Độ .
Cũng trong ngày hôm_qua , đội cờ_vua học_sinh việt Nam cũng giành vị_trí thứ nhì tại Giải vô_địch cờ_vua học_sinh châu Á tổ_chức tại Singapore , đứng sau đội chủ nhà . Các kỳ_thủ học_sinh Việt_Nam đã giành hai HCV và một HCB . Theo Thông tấn xã VN
